<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>canvas播放动画</title>
    <link href="/2024/01/02/canvas%E6%92%AD%E6%94%BE%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    <url>/2024/01/02/canvas%E6%92%AD%E6%94%BE%E5%8A%A8%E7%94%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp; Canvas对前端来说又陌生有熟悉，熟悉是大多数人都知道并且了解，而陌生则是前端大部分业务很少的场景使用canvas，如果有些动效什么的直接制作成一个文件，格式类似svga、apng、webp甚至是gif图直接完成，既省时、又省力，所以canvas在前端领域并不是那么重要。但是，没错，还有但是，但是你在这方便领域有所擅长，那就是如虎添翼，炫酷的动效你就整吧，使劲整，往死使劲奥。</p><p>&emsp;&emsp; 我对canvas是属于陌生的那类人群，也是因为需求被赶鸭子上架了。。。</p><p>&emsp;&emsp; 大致就是要实现一个人物在页面上行走这样，方向是可以上线左右运动的。起初我打算直接用4个svga文件，方向分别是上、下、左、右，然后移动这个dom。但是这样会有一个问题，人物在向右运动之后再向下运动的话，因为调转方向需要切换svga文件。在运动的时候切换svga文件，在切换的过程中会有衔接不连贯的视觉问题（类似王者中的闪现效果）。所以这种方案被pass了。</p><p>&emsp;&emsp; 当初是感觉canvas能搞，由于时间比较紧迫像找一个比较省事的方案。可是这个方案有问题，然后开始调研canvas。最终通过canvas实现了这个比较让人头疼的需求。</p><h4 id="图片"><a href="#图片" class="headerlink" title="图片"></a>图片</h4><p>&emsp;&emsp;首先需要一张有头的朝向以及人物运动的分解动作，这些放在一张图片上即可。因为都是等比例的大小方便使用。其中1&#x2F;2&#x2F;3&#x2F;4代表人物在运动过程中的动作，而上、下、左、右则是面对的方向。</p><p><img src="/../img/action.png" alt="方向及运动分解动作"></p><h4 id="方法"><a href="#方法" class="headerlink" title="方法"></a>方法</h4><p>&emsp;&emsp;然后需要用到canvas中的一个api–drawImage。它的功能主要是把一张图片裁剪成你需要的图片。类似我们手机中照片有裁剪的那个功能。<a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/CanvasRenderingContext2D/drawImage">drawImage详细用法查看</a>。</p><h4 id="实现"><a href="#实现" class="headerlink" title="实现"></a>实现</h4><p>&emsp;&emsp;在裁剪的过程中移动裁剪的图片这样就能够实现人物在行走。如果调转方向则直接将图片裁剪区域按照等比例下移或者上移，也不会出现衔接不连贯问题。每次在绘制的时候需要调用clearImage这个方法来清楚上一帧，要不然页面会出现很多帧的图片就像贪吃蛇一直在吃豆子一样。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>前端</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>canvas</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>再见2023</title>
    <link href="/2023/12/26/%E5%86%8D%E8%A7%812023/"/>
    <url>/2023/12/26/%E5%86%8D%E8%A7%812023/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>偶然在网上看到一个博客网站感觉很好，自己便搞了一个博客网站。效果感觉很不错，很有意思的。第一篇文章就感慨下已逝去的2023吧。哈哈哈</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;春节过后从老家前往北京继续“搬砖”，那时候新冠疫情还没有结束，不知不觉疫情已经持续了3年了。车站的人还是那么多，每个人都带着口罩，熙熙攘攘的人群让冬天的冷多了几分喧嚣。下午两点多的高铁，提前十分钟开始排队检票，到了自己的座位上之后开始了漫长七个小时的旅程，一路上除了雪还是雪，除了萧条还是萧条。晚上九点多到的北京。到北京后拉着我的行李箱，坐上了十几亿的座驾–高铁。一心想回到我自己的小臭屋，那里是我的天下~</p><p><img src="/../img/Harbinx-xizhan.webp" alt="Harbinx-xizhan"></p><p>&emsp;&emsp;到北京后的第二天开始了23年的第一天上班，依旧是往常的节奏。老三样：需求评审、排期开发、跟测上线。新年的第一个需求就接了一个大活–类似塔防类的游戏需求。需求评审完就开始调研技术方案，由于时间紧迫选择用h5开发，没有选择其他的框架。开发中遇到了很多的问题最终的结果还是如期上线了。这个需求也是我们直播首次通过h5实现的塔防类游戏，心里还是有点小成就感的，哈哈哈。</p><p><img src="/../img/dragon-line.webp" alt="dragon-line"></p><p>&emsp;&emsp;到了五月份的时候一年一度的晋升开始，很幸运也和感谢组长的提拔，我获得了晋升答辩的提名。我开始准备晋升答辩的材料，这时候又感受到：写代码好的不如PPT做的好。一头雾水写的很烂，自己改了很多次，组长当时也帮我修改了很多，讲真的挺感谢他的。答辩的时候刚开始心里挺紧张的，慢慢的就好了很多。流程大概就是PPT演讲20分钟、评委提问级总结10分钟，一共30分钟。应该是在七月份的时候得到了通知，晋升通过了。</p><p>&emsp;&emsp;国庆节的时候回了趟老家，家里没有太多的变化，和父母聊天聊了很多。可能是从小就是东北长大的原因吧，还是感觉东北菜特别好吃，所以感觉母亲做的菜贼香。假期很快结束了又一次回去“搬砖”了，再回来就要等到过年的时候了。</p><p>&emsp;&emsp;国庆节之后公司组织的篮球场地从Box 24小时空间 篮球馆换到了My Court篮球馆。据说是网红篮球馆，没准也能打开流量密码啥的，哈哈哈。球馆确实不错，对于我们这些业余的选手来说基本上够用了。唯一的缺点就是离我们公司有点远，骑车需要二十分钟。那时候天气还不是很冷，基本上都能克服，但是有些同事因为太远就不参加了。天气越来越冷了，才发现这个问题越来越严重了。又有几个兄弟没有扛过这个寒冷的冬天，他们也掉队了。可能我们一直坚持的人才是对篮球的热爱吧。后来大家建议能否换回之前的球馆，我身为篮球队长本以为能通过自己的力量来扭转局势，奈何行政油盐不进，最终无果。于是使出阿Q精神安慰法：对付玩吧，总比没有强<img src="https://www.emojiall.com/images/60/wechat/1f436.png" alt="" style="zoom:33%;display:inline;box-shadow:none;" />。</p><p>奉上一张在box美如画的投篮姿势吧<img src="https://www.emojiall.com/images/60/wechat/wx003.png" alt="" style="zoom:33%;display:inline;box-shadow:none;" />，对、没错，投篮的就是我。</p><p><img src="/../img/box.webp" alt="box"></p><p>&emsp;&emsp;马上23年要结束了，希望24年能更加顺利吧。</p><p>&emsp;&emsp;再见2023，你好2024。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>2023</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
